{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_025550",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "영천 선원동 철조여래좌상"
    },
    "text": "永川 仙源洞 鐵造如來坐像 (영천 선원동 철조여래좌상)\\n\n慶尚北道永川市臨皐面ファングギル144、宣政寺(ソンウォンリ)\\n\n1969年7月30日には、この鉄仏坐像が宝物に指定されました。仏像の全高は151㎝で、その頭の高さは49㎝、肩幅は77㎝、胸幅は48㎝、そして膝の高さは101㎝です。この仏像は台座・光背・両手など、多くの部分で鋳造後にはんだ付けされており、その痕跡が見えます。 仏像の頭部は螺髪で、肉髻が高く形成され、その中には大きな鶏冠（とっかん）があります。眉は長く、目は大きく突き出ており、鼻と口は小さく、そして鼻の下には短く隆起した鼻の部分があり、さらに顔には深いえくぼがあります。首の部分には三つの溝があります。顔は楕円形で厳かな表情をしており、肩は広く堂々としています。胸も発達しており、丈夫な身体を象徴しています。 足は結跏趺坐（けっかふざ）の姿勢をとっており、腰や腕、足などはやせている部分もありますが、バランスがとれています。肩にかけられた法衣は、右側の肩から体の曲線を表現し、体に密着しています。衣服のしわも簡略に表現されており、ゲンジと呼ばれる扇形のしわが形成されています。この仏像は全体的にはやや硬直しており、形式的な特徴を示していますが、高麗前期の様式を表している鉄仏坐像なのです。",
    "QA": [
        {
            "question": "この鐵造如来坐像はどこにありますか？",
            "answer": "永川市臨皐面ファングギル144、宣政寺にあります。"
        },
        {
            "question": "この鐵造如来坐像は何年に宝物に指定されましたか？",
            "answer": "1969年7月30日に宝物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この鐵造如来坐像の全高は何センチメートルですか？",
            "answer": "仏像の全高は151㎝です。"
        },
        {
            "question": "この鐵造如来坐像の頭の高さは何センチメートルですか？",
            "answer": "頭の高さは49㎝です。"
        },
        {
            "question": "この鐵造如来坐像の肩幅は何センチメートルですか？",
            "answer": "肩幅は77㎝です。"
        },
        {
            "question": "この鐵造如来坐像の胸幅は何センチメートルですか？",
            "answer": "胸幅は48㎝です。"
        },
        {
            "question": "この鐵造如来坐像の膝の高さは何センチメートルですか？",
            "answer": "膝の高さは101㎝です。"
        },
        {
            "question": "この鐵造如来坐像の頭部はどのような髪型ですか？",
            "answer": "頭部は螺髪で、肉髻が高く形成されています。"
        },
        {
            "question": "この鐵造如来坐像の顔にはどのような特徴がありますか？",
            "answer": "眉は長く、目は大きく突き出ており、鼻と口は小さく、そして鼻の下には短く隆起した鼻の部分があり、さらに顔には深いえくぼがあります。"
        },
        {
            "question": "この鐵造如来坐像の衣服はどのようなデザインですか？",
            "answer": "肩にかけられた法衣は、右側の肩から体の曲線を表現し、体に密着しています。衣服のしわも簡略に表現されており、ゲンジと呼ばれる扇形のしわが形成されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 412,
        "QA": 368
    }
}